80多年歷史 Olympus宣布出售數碼相機等映像業務 智能電話普及致數碼相機銷量低迷

By LikeJapan 編輯部 / 2020-06-25

日本著名相機品牌Olympus在24日宣布，將於九月把包括相機在內的影像事業一概出售予私募投資基金「日本產業夥伴」。Olympus自1936年開始研發相機鏡頭，發展相機事業至今已有八十多年歷史，近年推出的「OM―D」和「PEN」等無反相機系列也為品牌累積了不少人氣。

八十多年歷史不敵智能電話的普及化

隨著智能電話在2010年代推出，數碼相機的銷量從2010年的1.2億部急跌至去年的1521萬部，市場持續萎縮，Olympus的影像事業截至去年也已經連續三個財政年度錄得赤字。為了止血，公司決定出售影像事業，將資源集中在發展屬於其強項的醫療事業上。

80多年歷史 Olympus宣布出售數碼相機等映像業務 智能電話普及致數碼相機銷量低迷
© Olympus Corporation. All Rights Reserved.

除了做相機鏡頭 也做醫療用內視鏡

Olympus在1919年創業時其實是一間顯微鏡公司，後來公司分別將該技術應用於發展相機事業和醫療事業上，而醫療事業上的應用又以內視鏡為主。據其網頁所指，Olympus在1952年研發了世界第一個胃部內視鏡，至今其消化系統內視鏡（圖）擁有世界市場近七成市佔率。

雖然Olympus出售了相機事業，不過之後就可以將資源更有效地運用在醫療技術上，造福人群。而且出售也不代表品牌會從此絕跡於相機市場，影像事業以後將會交給由投資基金擁有的新公司管理，希望未來還能看見他們承傳Olympus八十多年的經驗，繼續推出高質素的好相機！

80多年歷史 Olympus宣布出售數碼相機等映像業務 智能電話普及致數碼相機銷量低迷
© Olympus Corporation. All Rights Reserved.
參考資料來源：

朝日新聞、NHK、Olympus官方網站

人生第一部dc仔就係Olympus

支那出手了

上年買左部相機都係佢 買過2部
去旅行細細部 影出黎色又幾好 外型又靚

當年minolta賣畀sony，而家sony相機幾強大

下？？？

日本產業夥伴咩背景

人生第一部單反

唔見牌子賣唔出
賴啦賴啦

咩係藍富?

部Tough真心正

唔好摺哂

同問

vivo

人生第一部相機olympus e500

時代的眼淚

點正法？

傳左兩年，未執咩？
其實2012年奧林原點回歸方針下
係夾硬閹左相機部
而且個策略係愈出愈貴無人買
呢啲叫陰乾相機部

人生第二部無反相機：Olympus EM-5 Mark II (二手)
（第一部無反相機，又係朋友捐贈的二手 Panasonic G-1)

坦白講這件事對我有好大壓力
尋日我去大家樂食飯當時外面落好大雨
唔知係唔係取消左攝影活動定乜我唔知總之隔離台座了一班龍友
佢地個個拿著部手機就係談論緊我呢單野
個個都笑我係今天又話我傻的嗎又話我要準備好跳樓
聽到後我心情真係好沉重 情況比起我初初跟團去影model俾班人圍著我笑我用sony機心情更加沉重
我既出發點係對既好似wayman chan咁你估我想搞佢係佢不停出爛相又唔肯改變我先咁憎佢成日搵機會搞佢 就算係stephen ng我都想搵機會扮同佢交惡再搞佢等佢唔洗唔停咁出爛相 不過有識佢既fan同我講"哂勁氣因為佢只在乎like的數量 like多代表自己影得好亦即是影得好過你同我 人講乜佢係唔會聽咁過癮架 "所以先打消搞stephen ng這個念頭

但係做事唔會理後果同當時人或被拖連者感受因而搞出個大頭佛
在此誠意向satta omega先生和其他被拖連者道歉
希望大人有大量原諒我 我保證唔會再有下次
相已經刪走原post我無能力和辦法刪除好抱歉
祝福satta omega先生攝影技術與日俱增和得到明師指導

謝謝

果個係5毛

佢認為索尼係"中囯制"相機
亦認為日本FUJIFILM公司係UNDER中港照相

自從當年剛買e620一機三鏡後
唔夠一星期忽然間OM宣佈話出PEN + 放棄整個DSLR市場
再加上一堆舞弊後
我一直都覺得呢間公司言而無信唯利是圖背棄道德
而家又一例子

所以我從來唔推介人用OM

行4/3 system既後果

用緊LEICA 想買部M43 用 聽講好輕好細

咁係咪即係停產？

關4/3 咩事

Apsc都唔係大幾多

只係開咗新公司後，仍會推出 m43 相機及鏡頭產品。
只係相機唔再用「Olympus」呢個商品名。
我估計機身可能用「OM」作商品名；鏡頭則用「OM Zuiko」作商品名。
(參考：Vaio 由 Sony 旗下電腦品牌，變成獨立品牌公司)

呢度要補充一下：
PEN、OM系列菲林相機產品，係 Olympus 已故相機設計大師「米谷美久」嘅傑作。
所以新公司應該會繼承「米谷美久」嘅相機設計哲學，
研發新一代無反數碼相機。

係咪向現實低頭要出ff又唔撚衰得喺度整色整水

微距同三防
好似係

咁呢一兩年買落Canon Nikon單反嘅人都一樣係咁
話就話繼續支援，唔通仲會出單反鏡咩
攞呢樣嚟屌無乜意思

Leica 好輕啦。。。。

事實係佢地仲有出850D同D780
仲有論鏡群當年M43係發展中下離棄用戶
而家CANON NIKON 啲鏡群已經非常完善又點同
其實SONY當年都好冇品
係後期對焦咁勁將功補過

同埋屌黎點解會冇意思
呃鳩我成皮嘢屌佢老母

原來olympus係日本牌子黎
我仲以為係韓國牌子（當年搵全智賢拍廣告）
人生第一部數碼相機就係olympus

What a shame

Sony都有原廠接環用返晒d單反鏡嘅
M43果個好廢

個接環係垃圾級專登閹勁多野

n 同c基本係可以用盡功能，除左無摩打無af 個堆 D 鏡

好似話43同m43個對焦方式唔同所以咁廢

Vaio呀

check APSC Leica CL and Leica M size la on9

其實full frame都唔係大好多

FF機唔大
係D鏡好撚大

唔洗理空白貓呢啲五毛兼傻佬講嘅任何野

出返菲林半格機算啦

M43連P記都跳船，技術發展左咁多年都到左極限，果塊Organic Sensor講左咁多年變左都市傳說，OM仲要係玩攝影魂，無GH同BMPCC果D拍片客
功能同普及又俾1”同APSC屌打，其實真係好尷尬

但係Sony棄咗O記 唔要啲股份

619都唔係大好多